<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 11:26:58 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Harbor come Registry</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/harbor-come-registry/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 11:26:58 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/harbor-come-registry/</guid>
      <description>Harbor è un registry open-source per la gestione delle immagini dei container. Progettato per funzionare con orchestration tools come Kubernetes e Docker Swarm.
Ecco alcune caratteristiche principali di Harbor:
Harbor offre un registry sicuro e privato per le immagini dei container, permettendo un controllo totale sulla loro archiviazione e distribuzione.
Politiche di Sicurezza: Supporta politiche per garantire che solo immagini sicure e approvate vengano utilizzate nell&amp;rsquo;ambiente.
Controllo degli Accessi: Dispone di un sistema robusto di controllo degli accessi, consentendo la definizione precisa di chi può accedere e distribuire immagini specifiche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Installiamo Argocd</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-argocd/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:02:24 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-argocd/</guid>
      <description>ARGO CD
Argo CD è uno strumento open-source progettato per implementare e gestire il CD (continous deployment) su infrastrutture Kubernetes. Si basa sui principi GitOps, utilizza repository Git come unica fonte di verità per la configurazione dell&amp;rsquo;infrastruttura e delle applicazioni.
I principali punti chiave di ARGO CD
Continuous Deployment: ARGO CD automatizza il processo di implementazione delle applicazioni su cluster Kubernetes, garantendo che lo stato attuale corrisponda a quello dichiarato nel repository Git.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proviamo Kubernetes con Kind</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-con-kind/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 10:37:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-con-kind/</guid>
      <description>Proviamo Kubernetes con Kind
Questa guida è indicata per tutti coloro che hanno esigenza di interagire con un cluster Kubernetes per meri scopi di test, conoscenza e sviluppo utilizzando una workstation o notebook con risorse limitate.
Kind (Kubernetes IN Docker) è uno strumento open-source progettato per semplificare la creazione e la gestione di cluster Kubernetes locali utilizzando container Docker come nodi del cluster.
Ecco alcune caratteristiche chiave di kind:
Installazione Semplificata: kind semplifica notevolmente il processo di installazione di Kubernetes su una macchina locale, consentendo agli sviluppatori di creare rapidamente e facilmente cluster Kubernetes per scopi di sviluppo o test.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come installare Docker e Docker Compose su Ubuntu</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-docker-e-docker-compose-su-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 13:34:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-docker-e-docker-compose-su-ubuntu/</guid>
      <description>Come installare Docker e Docker compose su Ubuntu
Questa guida elenca passo per passo la procedura da seguire per installare docker, docker compose e containerd su distribuzione Ubuntu.
Prerequisiti:
server o workstation con distribuzione ubuntu accesso alla rete per scaricare i pacchetti Procedura
Tutti i comandi verranno eseguiti da terminale, se in precedenza avevate già provato un&amp;rsquo;installazione di Docker sarebbe opportuno rimuoverla eseguendo il comando che segue:
sudo apt-get purge docker-ce docker-ce-cli containerd.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
