<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dischi on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/tags/dischi/</link>
    <description>Recent content in Dischi on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 08:53:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/tags/dischi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Il mio nuovo NAS con Truenas part II</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2024/01/13/il-mio-nuovo-nas-con-truenas-part2/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 08:53:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2024/01/13/il-mio-nuovo-nas-con-truenas-part2/</guid>
      <description>Questo articolo continua il log partito da QUI dove spiegavo la scelta e il perché
I componenti che attendevo sono arrivati, oltre la lista iniziale ho apportato un&amp;rsquo;integrazione aggiungendo una scheda PCI che di fatto mette a disposizione due porte SATA III aggiuntive. A questa scheda sono direttamente connessi i due dischi da 2,5 pollici, 2TB cadauno.
La prima installazione è abbastanza banale, se avete già avuto modo di installare una distro linux da pendrive USB sarà una passeggiata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il mio nuovo NAS con Truenas</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2024/01/01/il-mio-nuovo-nas-con-truenas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 09:53:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2024/01/01/il-mio-nuovo-nas-con-truenas/</guid>
      <description>Acquistai il mio primo NAS nel lontano 2011, uno Zyxel NSA320 che nonostante tutto funziona ancora ma il peso degli anni si sente tutto, è ormai fuori supporto da tempo, nessuna opzione per upgrade o mod varie, versione tls obsoleta e opzioni su share NFS inesistenti. Quest’ultimo aspetto mi sta dando problemi con i backup dei container che ho su Proxmox e per questo ho preso la decisione… nuovo NAS sia!</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
