<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Helm on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/tags/helm/</link>
    <description>Recent content in Helm on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/tags/helm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installare Elasticsearch con Helm Chart di Bitnami</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-elasticsearch-con-helmchart-bitnami/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-elasticsearch-con-helmchart-bitnami/</guid>
      <description>Guida rapida per installare Elasticsearch su Kubernetes utilizzando HelmChart di Bitnami.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Installiamo Argocd</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-argocd/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:02:24 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-argocd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ARGO CD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argo CD è uno strumento open-source progettato per implementare e gestire il CD (continous deployment) su infrastrutture Kubernetes.
Si basa sui principi GitOps, utilizza repository Git come unica fonte di verità per la configurazione dell&amp;rsquo;infrastruttura e delle applicazioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I principali punti chiave di ARGO CD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Continuous Deployment:&lt;/strong&gt; ARGO CD automatizza il processo di implementazione delle applicazioni su cluster Kubernetes, garantendo che lo stato attuale corrisponda a quello dichiarato nel repository Git.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proviamo Kubernetes con Rancher</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-e-rancher-con-k3d/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:01:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-e-rancher-con-k3d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kubernetes è un sistema di gestione (orchestratore) di container che è diventato di fatto lo standard per distribuire applicazioni containerizzate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo perché Kubernetes è potente, affidabile, flessibile e per lo più facile da usare (come no).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si facile da utilizzare dopo che si supera il primo scoglio iniziale..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io personalmente ho avuto difficoltà nel visualizzare mentalmente il cluster e tutti i componenti che ne facevano parte utilizzando solo gli strumenti della riga di comando finché non ho familiarizzato con la sua struttura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
