<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kubectl on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/tags/kubectl/</link>
    <description>Recent content in Kubectl on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/tags/kubectl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Creare un utente Kubernetes read-only con kubectl</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/creare.un.utente.readonly.con.kubectl/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/creare.un.utente.readonly.con.kubectl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creare un utente read-only in Kubernetes (solo kubectl, senza OIDC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo articolo vediamo come creare uno user Kubernetes con accesso esclusivamente in lettura utilizzando certificati client x509 e RBAC, senza Keycloak, senza dashboard, solo Kubernetes puro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La procedura è valida per cluster installati con kubespray o kubeadm ed è adatta a:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;utenti di consultazione&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;operatori di supporto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;audit / troubleshooting&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obiettivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo user finale potrà:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;get, list, watch&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;usare kubectl get, describe, logs&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Installiamo Krew</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-krew/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 08:47:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-krew/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se siete arrivati a leggere questo articolo do per scontato conosciate già Kubectl, il non plus ultra della riga di comando per Kubernetes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sapevate che Kubectl può acquisire ancora più potenza grazie a Krew?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Krew è uno strumento che semplifica la gestione, l&amp;rsquo;installazione e l&amp;rsquo;aggiornamento di tutta una serie di plugin specifici per Kubectl, estendendone di fatto la già ampia funzionalità.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il suo funzionamento può sembrare molto simile ai tradizionali gestori di pacchetti yum, apt, apk, brew e altri, utilizza un modello basato su repository per distribuire e gestire i plugin. L&amp;rsquo;installazione di nuovi plugin avviene in modo uniforme, fornendo una procedura standardizzata che semplifica il processo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reset password utente admin su Rancher</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/reset-password-admin-rancher/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 08:57:35 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/reset-password-admin-rancher/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rancher come eseguire un reset della password dell&amp;rsquo;utente Admin&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si può capitare a tutti di dimenticare una password, ad alcuni spesso, ma niente paura possiamo eseguire un reset eseguendo questi semplici comandi che seguono..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;esempio che segue mostra come eseguire il reset della password dell&amp;rsquo;utente admin di Rancher installato all&amp;rsquo;interno di un cluster Kubernetes, le operazioni in parte sono valide anche nel caso il vostro Rancher fosse stato installato su un semplice container docker.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
