<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kubernetes on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/tags/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in Kubernetes on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 08:57:35 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reset password utente admin su Rancher</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/reset-password-admin-rancher/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 08:57:35 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/reset-password-admin-rancher/</guid>
      <description>Rancher come eseguire un reset della password dell&amp;rsquo;utente Admin
Si può capitare a tutti di dimenticare una password, ad alcuni spesso, ma niente paura possiamo eseguire un reset eseguendo questi semplici comandi che seguono..
L&amp;rsquo;esempio che segue mostra come eseguire il reset della password dell&amp;rsquo;utente admin di Rancher installato all&amp;rsquo;interno di un cluster Kubernetes, le operazioni in parte sono valide anche nel caso il vostro Rancher fosse stato installato su un semplice container docker.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proviamo Kubernetes con Rancher</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-e-rancher-con-k3d/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:01:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-e-rancher-con-k3d/</guid>
      <description>Kubernetes è un sistema di gestione (orchestratore) di container che è diventato di fatto lo standard per distribuire applicazioni containerizzate.
Questo perché Kubernetes è potente, affidabile, flessibile e per lo più facile da usare (come no).
Si facile da utilizzare dopo che si supera il primo scoglio iniziale..
Io personalmente ho avuto difficoltà nel visualizzare mentalmente il cluster e tutti i componenti che ne facevano parte utilizzando solo gli strumenti della riga di comando finché non ho familiarizzato con la sua struttura.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come installare K3D</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-k3d/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:52:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-k3d/</guid>
      <description>Iniziamo con capire che cos&amp;rsquo;è K3D e non confondiamolo con K3S
K3D
K3D è un &amp;ldquo;wrapper&amp;rdquo; che come scrive Wikipedia &amp;ldquo;è un&amp;rsquo;avvolgitore, un modulo software che ne &amp;ldquo;riveste&amp;rdquo; un altro&amp;rdquo; Si la traduzione dall&amp;rsquo;inglese non è felicissima, in questo caso specifico consente di eseguire K3S, che è la distribuzione minimale di Kubernetes sviluppata da Rancher Labs, all&amp;rsquo;interno di Docker.
In altre parole, K3D semplifica la creazione e la gestione di cluster Kubernetes leggeri e portatili che utilizzano K3S, rendendo il processo più agevole, specialmente per coloro che sviluppano in locale utilizzando tecnologie Kubernetes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
