<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Virtualizzazione on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/tags/virtualizzazione/</link>
    <description>Recent content in Virtualizzazione on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 08:53:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/tags/virtualizzazione/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Il mio nuovo NAS con Truenas part II</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2024/01/13/il-mio-nuovo-nas-con-truenas-part2/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 08:53:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2024/01/13/il-mio-nuovo-nas-con-truenas-part2/</guid>
      <description>Questo articolo continua il log partito da QUI dove spiegavo la scelta e il perché
I componenti che attendevo sono arrivati, oltre la lista iniziale ho apportato un&amp;rsquo;integrazione aggiungendo una scheda PCI che di fatto mette a disposizione due porte SATA III aggiuntive. A questa scheda sono direttamente connessi i due dischi da 2,5 pollici, 2TB cadauno.
La prima installazione è abbastanza banale, se avete già avuto modo di installare una distro linux da pendrive USB sarà una passeggiata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>E pensare che cercavo un logo..</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2024/01/01/pensare-che-cercavo-un-logo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:53:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2024/01/01/pensare-che-cercavo-un-logo/</guid>
      <description>Che ne sarà di noi mi verrebbe da dire.. oggi stavo continuando con il tuning del nuovo tema Hugo che sto utilizzando e ho notato che è possibile inserire un logo in homepage, quindi ho avuto la brillante idea di chiedere a bing-chat e alla nuova funzione di Microsoft chiamata Co-Pilot di generare per me un&amp;rsquo;immagine logo con l&amp;rsquo;ausilio della intelligenza artificiale. Come avrete potuto già intuire la situazione mi è leggermente sfuggita di mano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grazie a Pi-Hole basta con la pubblicità!</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2024/01/06/grazie-pihole-basta-pubblicita/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 09:53:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2024/01/06/grazie-pihole-basta-pubblicita/</guid>
      <description>Quanto vi infastidiscono gli annunci pubblicitari navigando sul web? Ormai ci sono pagine web piene di annunci, pop-up fastidiosissimi che non fanno altro che farci perdere tempo e voglia di visitarne il sito, i quotidiani con le news e le notizie sportive su tutti sono i più scassa bit.
Per fortuna ci viene in aiuto Pi-Hole!
Pi-hole è un software open-source progettato per il controllo e la gestione della rete orientato nello specifico proprio per combattere la pubblicità e gli annunci correlati, sostanzialmente agisce come un filtro DNS, offrendo funzionalità avanzate per bloccare tutti gli annunci pubblicitari, tracker e tutti i contenuti indesiderati ancor prima che raggiungano i nostri dispositivi connessi alla rete.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il mio nuovo NAS con Truenas</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2024/01/01/il-mio-nuovo-nas-con-truenas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 09:53:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2024/01/01/il-mio-nuovo-nas-con-truenas/</guid>
      <description>Acquistai il mio primo NAS nel lontano 2011, uno Zyxel NSA320 che nonostante tutto funziona ancora ma il peso degli anni si sente tutto, è ormai fuori supporto da tempo, nessuna opzione per upgrade o mod varie, versione tls obsoleta e opzioni su share NFS inesistenti. Quest’ultimo aspetto mi sta dando problemi con i backup dei container che ho su Proxmox e per questo ho preso la decisione… nuovo NAS sia!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come reimpostare la password root in un container LXC su Proxmox VE</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2023/12/31/come-reimpostare-la-password-root-in-un-container-lxc-su-proxmox-ve/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 17:34:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2023/12/31/come-reimpostare-la-password-root-in-un-container-lxc-su-proxmox-ve/</guid>
      <description>Problema
Abbiamo dimenticato la password di un container LXC in esecuzione su Proxmox e non abbiamo alternative se non quella di resettarla.
Soluzione
*Effettuare l’accesso sulla web GUI del vostro cluster Proxmox.
*Individuate il container LXC per il quale si desidera reimpostare la password e ricordarsi l’ID del container. Ad esempio, se vediamo un container chiamato:
105 (passwdDimenticata) *105 saràil suo ID, passwdDimenticata sarà il suo nome.
*Avviare il container nel caso non lo fosse già</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ridimensionare disco container su Proxmox</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2023/12/17/ridimensionare-disco-container-su-proxmox/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 09:10:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2023/12/17/ridimensionare-disco-container-su-proxmox/</guid>
      <description>Spesso può capitare la necessità di dover ridimensionare il disco di un container creato troppo grande o relativamente piccolo, a dire la verità spesso si tende ad aumentare lo spazio disco, vuoi crescita dei logs, aggiunta di nuove funzioni, in questo caso specifico però mostreremo come ridurre lo spazio.
Per chi come me utilizza Proxmox in ambito domestico dovrà fare subito i conti con la mancanza di una LAN a 10GbE, questo si tradurrà in migrazioni tra i nodi eccessivamente lunghe, la regola quindi deve essere: container piccolo = veloce.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestione home datacenter con Proxmox</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/2023/12/16/gestione-home-datacenter-con-proxmox/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 13:18:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/2023/12/16/gestione-home-datacenter-con-proxmox/</guid>
      <description>Introduzione:
Nel corso della mia esperienza nel settore dell’IT, se c’è qualcosa che ho imparato è che l’efficienza e la flessibilità sono fondamentali. È qui che entra in gioco Proxmox, una piattaforma che ho scoperto essere un vero game-changer. In questo primo articolo, voglio condividere la mia esperienza con Proxmox e negli articoli che seguiranno mostrarvi come ho configurato il mio “homedatacenter”.
Che cos’è Proxmox?
è una piattaforma di virtualizzazione, un hypervisor di tipo 1 permette di virtualizzare virtual machine e container interfaccia web per il controllo permette configurazione in cluster gestisce storage, snapshot e backup automatizzati basata su Debian, utilizza KVM per le vm e LXC per i container completamente free e open source piani di licenza enterprise attivabili Virtualizzazione e Containerizzazione: La Combo Vincente</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
