<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kubernetes on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/categories/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in kubernetes on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 10:37:46 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/categories/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Proviamo Kubernetes con Kind</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-con-kind/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 10:37:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-con-kind/</guid>
      <description>Proviamo Kubernetes con Kind
Questa guida è indicata per tutti coloro che hanno esigenza di interagire con un cluster Kubernetes per meri scopi di test, conoscenza e sviluppo utilizzando una workstation o notebook con risorse limitate.
Kind (Kubernetes IN Docker) è uno strumento open-source progettato per semplificare la creazione e la gestione di cluster Kubernetes locali utilizzando container Docker come nodi del cluster.
Ecco alcune caratteristiche chiave di kind:
Installazione Semplificata: kind semplifica notevolmente il processo di installazione di Kubernetes su una macchina locale, consentendo agli sviluppatori di creare rapidamente e facilmente cluster Kubernetes per scopi di sviluppo o test.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come installare K3D</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-k3d/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:52:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-k3d/</guid>
      <description>Iniziamo con capire che cos&amp;rsquo;è K3D e non confondiamolo con K3S
K3D
K3D è un &amp;ldquo;wrapper&amp;rdquo; che come scrive Wikipedia &amp;ldquo;è un&amp;rsquo;avvolgitore, un modulo software che ne &amp;ldquo;riveste&amp;rdquo; un altro&amp;rdquo; Si la traduzione dall&amp;rsquo;inglese non è felicissima, in questo caso specifico consente di eseguire K3S, che è la distribuzione minimale di Kubernetes sviluppata da Rancher Labs, all&amp;rsquo;interno di Docker.
In altre parole, K3D semplifica la creazione e la gestione di cluster Kubernetes leggeri e portatili che utilizzano K3S, rendendo il processo più agevole, specialmente per coloro che sviluppano in locale utilizzando tecnologie Kubernetes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
