<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kubernetes on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/categories/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in Kubernetes on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/categories/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installare Elasticsearch con Helm Chart di Bitnami</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-elasticsearch-con-helmchart-bitnami/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-elasticsearch-con-helmchart-bitnami/</guid>
      <description>Guida rapida per installare Elasticsearch su Kubernetes utilizzando Helm Chart di Bitnami.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Harbor come Registry</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/harbor-come-registry/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 11:26:58 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/harbor-come-registry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Harbor&lt;/strong&gt; è un registry open-source per la gestione delle immagini dei container. Progettato per funzionare con orchestration tools come Kubernetes e Docker Swarm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco alcune caratteristiche principali di Harbor:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Harbor&lt;/strong&gt; offre un registry sicuro e privato per le immagini dei container, permettendo un controllo totale sulla loro archiviazione e distribuzione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Politiche di Sicurezza:&lt;/strong&gt; Supporta politiche per garantire che solo immagini sicure e approvate vengano utilizzate nell&amp;rsquo;ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Controllo degli Accessi:&lt;/strong&gt; Dispone di un sistema robusto di controllo degli accessi, consentendo la definizione precisa di chi può accedere e distribuire immagini specifiche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Installiamo Krew</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-krew/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 08:47:18 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-krew/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se siete arrivati a leggere questo articolo do per scontato conosciate già Kubectl, il non plus ultra della riga di comando per Kubernetes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sapevate che Kubectl può acquisire ancora più potenza grazie a Krew?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Krew è uno strumento che semplifica la gestione, l&amp;rsquo;installazione e l&amp;rsquo;aggiornamento di tutta una serie di plugin specifici per Kubectl, estendendone di fatto la già ampia funzionalità.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il suo funzionamento può sembrare molto simile ai tradizionali gestori di pacchetti yum, apt, apk, brew e altri, utilizza un modello basato su repository per distribuire e gestire i plugin. L&amp;rsquo;installazione di nuovi plugin avviene in modo uniforme, fornendo una procedura standardizzata che semplifica il processo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Backup con Velero</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/backup-con-velero/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 08:24:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/backup-con-velero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Velero&lt;/strong&gt; è uno strumento che aiuta a gestire il backup e il ripristino delle risorse e dei volumi persistenti del tuo cluster Kubernetes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://marcofanuntza.it/img/velero2.webp#center&#34; alt=&#34;Example image&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Velero&lt;/strong&gt; è uno strumento open source molto utilizzato che consente il backup e il ripristino delle risorse Kubernetes e dei volumi persistenti tra cluster in cloud o on-premises. Supporta la maggior parte dei provider di archiviazione, come AWS, Azure, GCP, DigitalOcean e altri.
Possiamo utilizzare Velero per creare snapshot del cluster Kubernetes in un determinato momento e ripristinare gli oggetti su un cluster differente o in uno stato diverso. Possiamo utilizzarlo anche per migrare i carichi di lavoro tra cluster in cloud e non, oppure per eseguire il ripristino in caso di guasti o perdita di dati.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proviamo Kubernetes con Kind</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-con-kind/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 10:37:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/proviamo-kubernetes-con-kind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proviamo Kubernetes con Kind&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa guida è indicata per tutti coloro che hanno esigenza di interagire con un cluster Kubernetes per meri scopi di test, conoscenza e sviluppo utilizzando una workstation o notebook con risorse limitate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kind (Kubernetes IN Docker)&lt;/strong&gt; è uno strumento open-source progettato per semplificare la creazione e la gestione di cluster Kubernetes locali utilizzando container Docker come nodi del cluster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco alcune caratteristiche chiave di kind:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Installazione Semplificata:&lt;/strong&gt; kind semplifica notevolmente il processo di installazione di Kubernetes su una macchina locale, consentendo agli sviluppatori di creare rapidamente e facilmente cluster Kubernetes per scopi di sviluppo o test.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come installare K3D</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-k3d/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:52:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-k3d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iniziamo con capire che cos&amp;rsquo;è &lt;strong&gt;K3D&lt;/strong&gt; e non confondiamolo con &lt;strong&gt;K3S&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;K3D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K3D è un &amp;ldquo;wrapper&amp;rdquo; che come scrive &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Wrapper&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; &amp;ldquo;è un&amp;rsquo;avvolgitore, un modulo software che ne &amp;ldquo;riveste&amp;rdquo; un altro&amp;rdquo; Si la traduzione dall&amp;rsquo;inglese non è felicissima, in questo caso specifico consente di eseguire K3S, che è la distribuzione minimale di Kubernetes sviluppata da Rancher Labs, all&amp;rsquo;interno di Docker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In altre parole, K3D semplifica la creazione e la gestione di cluster Kubernetes leggeri e portatili che utilizzano K3S, rendendo il processo più agevole, specialmente per coloro che sviluppano in locale utilizzando tecnologie Kubernetes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
