<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ubuntu on Howto e esperienze di shell..</title>
    <link>https://marcofanuntza.it/tags/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in ubuntu on Howto e esperienze di shell..</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2024 10:59:48 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marcofanuntza.it/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installiamo Gitlab</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-gitlab/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 10:59:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/installiamo-gitlab/</guid>
      <description>Questo articolo continua la serie denominata &amp;ldquo;Il potere CI/CD&amp;rdquo;, in precedenza abbiamo mostrato come installare ArgoCD, poi siamo passati al registry con Harbor, adesso è arrivato il momento di Gitlab.
Che cos&amp;rsquo;è Gitlab?
GitLab è una piattaforma per la gestione del software basata su Git, fornisce un vasto set di strumenti per favorire la collaborazione, automatizzare processi e monitorare lo sviluppo del software durante il suo ciclo di vita.
Ecco alcuni aspetti chiave di GitLab:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come installare K3D</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-k3d/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:52:46 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-k3d/</guid>
      <description>Iniziamo con capire che cos&amp;rsquo;è K3D e non confondiamolo con K3S
K3D
K3D è un &amp;ldquo;wrapper&amp;rdquo; che come scrive Wikipedia &amp;ldquo;è un&amp;rsquo;avvolgitore, un modulo software che ne &amp;ldquo;riveste&amp;rdquo; un altro&amp;rdquo; Si la traduzione dall&amp;rsquo;inglese non è felicissima, in questo caso specifico consente di eseguire K3S, che è la distribuzione minimale di Kubernetes sviluppata da Rancher Labs, all&amp;rsquo;interno di Docker.
In altre parole, K3D semplifica la creazione e la gestione di cluster Kubernetes leggeri e portatili che utilizzano K3S, rendendo il processo più agevole, specialmente per coloro che sviluppano in locale utilizzando tecnologie Kubernetes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come creare template Ubuntu su Proxmox</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/come-creare-template-ubuntu-su-proxmox/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:33:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/come-creare-template-ubuntu-su-proxmox/</guid>
      <description>Premessa
Questa guida mostra i comandi da eseguire per creare un template di una VM da utilizzare su Proxmox, la distro utilizzata è Ubuntu e l&amp;rsquo;immagine sarà una versione specifica per il cloud.
Le Immagini Cloud sono piccole immagini certificate e pronte per il cloud, hanno Cloud Init preinstallato e pronto per accettare una Cloud Config.
I comandi verranno tutti eseguiti da shell all&amp;rsquo;interno di un nodo Proxmox
Procedura
Iniziamo scaricando l&amp;rsquo;immagine Ubuntu dalla pagina specifica Ubuntu Cloud Images per questa guida utilizzeremo Ubuntu Server 24.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come installare Docker e Docker Compose su Ubuntu</title>
      <link>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-docker-e-docker-compose-su-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 13:34:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://marcofanuntza.it/posts/come-installare-docker-e-docker-compose-su-ubuntu/</guid>
      <description>Come installare Docker e Docker compose su Ubuntu
Questa guida elenca passo per passo la procedura da seguire per installare docker, docker compose e containerd su distribuzione Ubuntu.
Prerequisiti:
server o workstation con distribuzione ubuntu accesso alla rete per scaricare i pacchetti Procedura
Tutti i comandi verranno eseguiti da terminale, se in precedenza avevate già provato un&amp;rsquo;installazione di Docker sarebbe opportuno rimuoverla eseguendo il comando che segue:
sudo apt-get purge docker-ce docker-ce-cli containerd.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
